5 aplicaciones que te ayudarán a elegir qué cambio de look te va mejor

 “Una mujer que se corta el pelo está a punto de cambiar su vida”. – Coco Chanel 
 Bien lo dijo Coco Chanel , la estética es la primera parada en el camino para cambiar nuestras vidas, nos despojamos simbólicamente de nuestro pasado cortando el cabello y es como si volviéramos a nacer. Literalmente, nos quitamos un peso de encima; nos despedimos de las puntas maltratadas, de los mechones viejos, y con ellos, del ayer. Cambiar de aspecto implica valor, salir de nuestra zona de confort y atrevernos a ser una nueva versión de nosotras mismas que aún no conocemos; es salir del caparazón y permitirnos ser libres , experimentar con nuestra sensualidad y empoderarnos de nuestro cuerpo para hacerlo igualmente con nuestra vida. 
  Sin embargo, por muy positiva que pueda ser esta experiencia, debemos admitir que es una decisión que suele ser impulsiva, y si no lo pensamos dos veces, luego puede venir el arrepentimiento. Si estás pensando en hacer un cambio, cuenta hasta diez, respira profundo y piénsalo muy bien. Haz una lista de pros y contras, imagina cómo sería tu vida cotidiana si hicieras ese cambio, pregúntate si no es una moda pasajera y si realmente te ves a ti misma con ese nuevo corte de cabello o color. Y bueno, aquí la buena noticia: casi todos los cambios de look son reversibles (salvo las cirugías plásticas); el cabello crece y el colorista siempre podrá regresar tu cabello a su tono original, pero, ¿y si pudiéramos evitar el arrepentimiento? 
 Una vez más la tecnología nos facilita la vida, ahora con aplicaciones que nos permiten cambiar de estilo y color de nuestro cabello, probar diferentes maquillajes y hasta retocar nuestro rostro. Mira estas aplicaciones que te ayudarán a elegir qué cambio de look te va mejor. 
 YouCam makeup 
  Aplica maquillaje al instante, prueba labiales, sombras, base y encuentra tu maquillaje ideal. Puedes elegir looks predeterminados o hacer tus propias combinaciones. YouCam Makeup incluye diferentes herramientas para modificar ojos, piel, labios y dientes. Una buena opción antes de adquirir un producto en la tienda. Disponible para Android e iOS.  
 Hairstyle Makeover 
  
 Selecciona entre una gran cantidad de cortes y peinados; se organizan según sexo, largo y peinados que pueden ser bastante arriesgados y alocados. Tiene herramientas para realizar cambios de forma manual como acortar o alargar el cabello y cambiar su color. Existe una versión  premium  para esta aplicación, con más herramientas y más estilos de cortes de cabello, pero tiene costo. Disponible sólo para dispositivos iOS. 
 Visage Lab 
  Con Visage Lab puedes retocar tus fotografías faciales. Elimina imperfecciones como granos y arrugas, cambia de color los ojos y blanquea los dientes. Tiene diferentes herramientas, como el retoque automático o si prefieres, manual. También puedes aplicar maquillaje, eliminar ojos rojos y brillo facial. La aplicación es gratis y está disponible para iOS y Android. 
 Hair Color 
  Esta app te permite probar diferentes tonalidades de cabello sin pasar por el salón de belleza. Hay desde colores naturales hasta otros más alocados. También puedes añadir reflejos y mechas, además de accesorios que complementen el look como lentes de sol, sombreros, diademas y broches. Es gratuita y está disponible para iOS y Android . 
 Virtual Makeover 
   Con V irtual  M akeover puedes cambiar tu cabello y también tu maquillaje. Los estilos son bastante realistas y también puedes añadir accesorios y corregir imperfecciones. Tiene más de 80 estilos de cabello, diferentes maquillajes y hasta puedes cambiar el color de tus ojos y agregar pestañas postizas. Esta app también es gratuita y está disponible para iOS y Android . 
 ¿Qué te han parecido, te animas a probar alguna? 
 *** 
 Te puede interesar: 
 Lo que debería tener un clóset perfecto según Coco Chanel 
 Apps que te ayudarán a elegir tus outfits